純物理又無用又垃圾, 不服來辯

A rare image of ......

啱呀
計我話，所有純數呀，咩real analysis 呀，string theory 呀，全部都無用同垃圾黎

所有理論野其實都係唔使做，啲做application既人自自然然有工具解決問題

利申: PhD candidate ，做理論，玩statistical mechanics

舊時都係搞phy既人自己搞埋math，最多係由mathematical proof變做proof of concept，pure math多數補窿咋嘛

唔反對string theory係垃圾呢個statement

唔怪得你去唔到台積電.

根本science就係垃圾
垃圾科
垃圾先讀垃圾科
利申BBA

睇你點叫純，台積電個d多數唔係好純啦，pg多數讀ee
唯有condensed matter experiment先比較有機會，theory都好少請

啲工具設計後面既theory有曬純數既人做驗證用起上黎緊係無問題

無錯喇, 古代中國人夠無力學, 咪又起到好多高塔

呢類po玩爛左喇 反省下點解唔夠數撚玩啦物理狗 點玩膠都要執數學口水尾

Real analysis好難無用喎String theory你唔去predict到原子以下既野根本理都唔洗理

物理跟響數學後面呀嘛，下一個就係純CS又無用又垃圾

石墨烯似乎总能轻而易举地成为最吸引眼球的“超级材料”。2018年3月5日，国际顶级期刊《Nature》主刊在其网站连发两篇长文，对美国麻省（MIT）Jarillo-Herrero教授课题组有关石墨烯超导的最新成果予以报道。更值得注意的是，这两篇重磅级文章的第一作者均为来自中国的21岁博士生曹原。

出生于四川的曹原年仅14岁即以669分的成绩考入声名赫赫的中科大少年班学院， 并入选“严济慈物理英才班”。自小受益于“超常教育”的他仅用3年时间读完了小学、初中与高中的全部课程，并在大学获得本科生最高荣誉奖——郭沫若奖学金。可以说，年仅21岁的曹原获此成就并不是意外。

石墨和钻石都是C的同素异形体，完全由碳原子构成，但二者内部原子排列方式的不同使它们拥有了不同的特性。 石墨烯是一种以碳原子组成的六角形呈蜂巢晶格的平面薄膜，是一种厚度只有一个碳原子大的二维材料。自石墨烯被发现以来，其诸多优异属性一直令人印象深刻：它比铁还要坚固，比铜的导电性还要好等等。前段时间发表在《Nature Nanotechnology》上的研究结果就揭示到，当把两层石墨烯相叠加后，所形成的双层石墨烯在受到压力时瞬间表现出令人惊奇的硬度。

屌 死抄狗我已經開緊po

你就想大家咁話
Science 廢物唔使旨意同我地呢啲真正有生產力嘅人認親認戚

不過事實係連登數狗多過物理狗好多，因為數狗唔駛做，得閒掛響網日日呻

係 我服

做咩po亂碼

八大非專科番去飲奶啦

話緊佢喎ching

不用分得那麼細啦

真

可以出嚟揸兜

召喚？

可以做德國工程師
可以計operator algebra
可以養貓

佢咬埋你喎
你唔係當冇嘢下話
咬返佢啦

我咬曬咁多人

唔好誤會，唔係針對純物理，係在座所有數理化都係垃圾

利申：讀宗教

物理可摸以就咁叫應物？理論物理唔關應用事？

時間問題
物理唔先於工程
咁科技要等到幾時先用得？
想整gps又冇相對論個陣
係咪要on99咁等到有相對論先整得？

如果只係單純想整個科技出黎其實好多時都未必需要好深入既科學，只係效率問題

同埋實際上gps係唔需要相對論既，相對論效益響gps入面都係簡單既systematic error，每日38定39µs，響冇發現相對論既平行世界入面我相信工程師都好易spot到呢個問題，較慢個原子鐘就搞掂

發現問題之後平行世界嘅物理學家又會揾理論解釋

難分真與假喎清你

不過其實real analysis 真係無乜用，有幾可啲function 會咁核突

我個field 最緊要都係measure theory 有個概念，其他都係numerical approximation

爭在mechanistic定phenomenological，engine本身都大把phenomenological野，得條式但冇得解

覺得real analysis有用既人係因為覺得補窿好重要，如果覺得堆窿冇乜所謂就真係冇乜所謂

大概就好似有人覺得fourier電腦計幾千個term冇爆就得，有人覺得要慢慢prove convergence

開始覺得愛巴都已經過晒氣無人識

學到野感謝

利申文科仔

樓主淨係識追擊數撚

真，washed up五毛

講真，其實以前果啲係哲學家

唔好話咩物理定數學，其實乜春佢哋都走去掂下嫁啦

所以咁樣比較又唔係好公平

再利申: 本科同master 都係讀數，之後先過咗去phy

所有嘢
唔跨學科
都無乜價值
物理都一樣

背後想講
純x, 純y ....
都係廢
除非進行比對/ 轉化
先有價值

其實，你有冇思考過

無人做basic science

Applied science 啲人用乜嘢方法同工具黎做research?

有冇諗過，protein folding 係 NP-hard

咁無人做 P=NP，無人睇basic properties，applied scientist 做條春？

good point
同樓主講啊
我就係講呢樣
不過我講cross section
你講longitudinal

得罪講句 無人做P=NP 無人諗NP hard 同做唔做到protein folding prediction 係完全兩件事 而且complexity完全唔會block你去做protein folding prediction

成堆人 唔識樓主又唔知樓主玩膠 好認真咁屌樓主 都算喇樓主真係無人識
喂你屌都搞清楚 自己個point係咪relevant先屌啦...

theoretical physics都一樣唔駛做，得閒掛響網日日呻

做到，睇吓你啲電腦有幾快，用幾多resources 囉

如果你有好多condition ，變咗做boolean satisfiability problem，你唔解決complexity ，咪慢慢solve 囉

原來又係假膠，失敬失敬

仲未明我個point講緊咩
你舉呢個例子 係完全irrelevant to理論指唔指導到操作
你知道/唔知道protein folding prediction屬於np hard 同你用咩方法去處理呢個問題 完全無關係
某種特定protein仍然要predict佢點fold 仍然係要用咁多資源
你一係r多啲resources做distributed 一係就搵啲好用啲既heuristic
無論你係NP hard 定係degree好大constant好大既P 都係咁處理

你講complexity theory可以指導architecture發展 都叫合理少少
講protein folding具體點做？on99 9唔答8

利申 對上一份工做過某種特定既subgraph matching problem

單純討論佢係咪 np-hard ，只係一個undergrad 都巳知既問題，我唔係講緊呢個，我無諗過有咁hard-core既人係到，我係講得唔好，唔好意思

我想講緊既係，呢啲np-hard 既問題，其實存在一啲regime ，可以比現有computer science / math 既方法更快solve 到既方法，但比人話無撚用，無人批funding再做落去，所以大家重係用緊DPLL-based 既algorithm

打個例，其實點解同一條問題，initial condition 唔同，simulated annealing 會有時得/唔得，其實大家都係唔知，好多comp sci 人就只會同你講，其實都係試嫁炸。呢啲basic science 點解咁少人做呢？知道又係咪真係無撚用呢？

利申: 其中一個Research interest 係combinatorial optimisation ，會做graph coloring

Stat mech 做 computer simulations有排等，成日得閒周圍同朋友講自己等乞食

但你呢個reply講緊既係applied而唔係pure

因為巳經去到結果果部分

但我其實係有做緊幾個關於generic 既 combinatorial optimisation problem 既project ，detail 唔講啦，未出paper，但係關於點解/點樣佢先會變得易solve 之類

而當我想寫funding 再做落去，大老闆就話呢啲嘢係好正，不過無人會比錢你做呢啲同application 咁遠既野

光速不變

國教科：在坐各位都係垃圾

又話物理係King of Science嘅

Run兩日先爆seg fault

睇你想拖老闆定真係要趕啦

真係趕既，緊係system size 較到細一細，check 好晒先啦

近排有難題想請教，有度門，已知重量，例如50kg，用一般木門常用的不銹鋼較，咁要幾大torque先可以推郁度門？

(磨擦力果度搵唔到資料/唔識計)

可以教書，幾皮野個月，點會垃圾？

教畜不了

啱唔啱使？paper 黎，無毒可以放心click

你用緊既電話，電腦，科技，汽車，飛機，醫學

全部都係science 黎

你無資格話科學係垃圾，除非你想生活喺石器時代

bba 除咗吹水全部theory 都垃圾黎，無左對個世界完全無影響

Btw, 我就a-level 既，ug 就三大double major , bba仔我諗你呢世都考唔到我intake 個分，讀到quan fin / gbus 先黎出聲啦廢物

Thanks我會盡量睇下

波函數 我愛你 做我老公好唔好 今晚中山階見

乖
分下曲直
你咁認真只會比啲真bbq仔笑
利申A level 三大 science 三大postgrad 三大PGDE
唔使話我跌落地拿返渣沙
校台好多人知我background

呢個journal乜都accept，記得之前咩掉籃球角度都有，乜狗屎垃圾都收

做 combinatorics 會餓死

真，知道飛鴻 Background 好撚strong

飛鴻中大 Gender Studies Professor ，你做到 Professor 先出聲啦廢物

你同仆街霞爆我性癖仲唔夠！？
係咪想迫死我！

你收咗個人妖 PhD candidate 做 Tutor

都係嗰句，人生苦短及時行樂，唔使下下用用用，最緊要好玩

失敬失敬

我條team 又還好，我哋唔係pure math 果啲，係用啲會比pure math 屌既方法

application 同theory 我地都會用

當然啲theory 係數學角度可能係垃圾黎

不過我其實想問

假設我因為唔識飛鴻大名

我呢一個對任意一個bba 同學既留言既回應

有錯？

一直BBQ都係垃圾
所有上面討論都係偽命題
要所謂學生意我只buy兩套
群啲有錢仔去玩去威
Or
學印度佬嗰套n賤完mba

假設唔識佢個名唔係問題
最大問題係你假設咗 gender
"bba仔我諗你呢世都考唔到我intake 個分"
仔係好明顥暗示男性, 唔好用 "女仔" 呢個黎駁咀, 因為廣東話係會叫 "bba妹". 你不斷地暗示同假設學生性別, 有咩居心?

搭單想問吓stat mech裡面啲exactly solvable models係指solve乜春?

係真香港啲PhD個個柒撚到

香港啲PhD接近個個都支那人

之前係 hku 讀書有個大陸妹 tutor phd 刷黑板時屎忽扭黎扭去

被我屌緊

QF唔係好難姐，而家可以second major

Ising model 果啲？其實Stat mech 想睇既一般係macroscopic behaviour ，所以有時候佢話solve，其實唔係搵緊solution，係搵緊啲behaviour 。

你想想下，我知道舊鐵最低energy 果陣個configuration 其實係無撚用，反而啲properties 有用

所以佢一般講緊既solve 應該係講緊啲average properties ，好似magnetisation呀entropy 呀，又或者phase transition 果啲之類

你唔好當佢係純數學，你當佢係probability 果啲嘢觀感就會fit 晒

愛情波函數 我好崇拜你！你靚仔嚟！ 你喺咪 phy soc嘅

唔係，我ug好摺

而家喺邊？做嘢定返工呀。
有冇考慮嚟瑞典讀物理phd

有冇考慮讀埋phd phd畢業追加兩年可以入北歐籍

唔比

個疫苗post笑到我仆街點算好，弱智都識上網

丹麥9年入籍。唯永居從讀phd起計算，而
入籍時間=永居時間+導致永居嘅非永居（比如讀博、工作、家庭團聚）
時間，phd畢業後你仍要喺丹麥逗留6年先有國籍

呢樣其次啦，真係讀到phd慌冇人要咩
瑞典我都想去，但主要係topic唔岩，得lund同kth有想做既野，唔知有冇位

btw巴打係咪stockholm u high energy，咁我可能知你係邊個

有冇考慮chalmers？

唔係 我it狗 喺瑞典做嘢 冇讀到咁高班 因為科研唔係我杯茶
xgu chem讀完後又學電腦編程 而家做嘢喺瑞典
搏4+1入籍

program到外國請就唔係一般it9啦

71前？
你同我媽咪一樣大喔

97 71

瑞典好hea 我搵工都有部分原因係我瑞典文好 本身唔係好experienced

北歐文好難讀，文法好簡單但發音好似含住撚講野咁

真係笑死，時事台就係咁嘅質素，溫書大壓力去撚下佢地就啱

荷文都好難，似吐痰

有少少德文底荷文就冇咁難

感謝德文老師幫我打好 grammar 底，荷文 grammar 易啲但發音麻煩啲。-ch, g- 呢啲讀到白色珍珠都咳出黎

但 summer 都要上荷文堂，繼續咳咳咳

唉除左鬼妹其實冇乜學almost dead language既動機，想得閒學下法文/日文多d

我學瑞典文係因為瑞典仔，好好屌
我有瑞典文B2考試證書

你娶瑞典仔入籍會唔會快d

西班牙語, 英語, 法語都比較實用, 之後先德語同普通話. 荷文同丹麥語其實好少人用, 而難度又差唔多咁上下

其實照計，瑞典入籍要求5年會縮減為3年。
但係等待家庭團聚平均要兩年，仲要離開瑞典等，所以都係算罷。
我前男友立陶宛人+瑞典人 太playful 處兩個月就換

荷文叫做可以去埋比利時，丹麥文同廣東話差唔多

做咩由圍爐區走左過黎

呢度都係圍爐既姐

有次我荷文水平太差, 買咗羊肉腸當豬肉腸...

lam同丹麥文一樣，一睇就知係lamb

原來係咁
以為係solve個partition function出嚟

Partition function 都係其中一個會搵既野，因為free energy, total energy, entropy 都同partition function 有關

但我覺得呢堆野都係互為因果，最重要係佢哋背後本身就一個assumption ，之後就係algebra 推黎推去

我本科同master 都係math ，第一次學呢啲果陣真係頭都大埋，心諗，做乜鳩

boltzmann，newton，schrodinger堆野全部都係無中生有既model
但符合實驗咪夠

仲有Lagrange 同Hamilton

All models are wrong

Diu 你收皮啦 總係有班BBA成日以為自己高人一等 跟住其實有班友問佢讀d 咩 自己其實唔知 (Finance qfin個堆另計啦)

老老實實，未轉過嚟之前我都係咁諗

但係你越用佢啲model ，你就越發覺你吹佢唔脹

而事實上有好多數學問題，其實暫時唔存在住一個好靚既解/方法去解，但係物理又有自己方法去處理，而又work(而且通常都唔嚴謹)

好似neural network 咁，大家都唔知點解work，apply果陣重要係咁鳩試一大輪，但試完佢又真係work，而且其他工具都未必有佢咁work

prove咩convergence姐，電腦計幾千個term冇爆咪姐係converge

btw ching前面提到protein folding
而家alphafold冇人睇basic properties都冇所謂，反正個"energy" function都唔係energy，都係database堆數鳩砌再deep learning，計得仲好過physics based

好正

點兔睇左十幾次都唔知有咩好睇

其實係，早排先有份paper 係講deep learning點樣有效做protein folding

不過我始終相信，好似過去既數學危機咁，去到咁上下，都需要有返理論既基礎去解釋，唔係會止步不前